蔡英文推特以英、日文拜年 中國網友批漢奸

蔡英文推特英、日文拜年 中國網友批漢奸

2017/01/27 23:20 5949

台灣總統英蔡英文今天中午在推特以英文及日文雙語，向海外網友祝賀雞年，結果此舉又讓中國網友「玻璃心」粉碎，紛紛留言痛批。

蔡英文在推特先以英文說：「From the people of Taiwan, we wish everyone a bright and prosperous Year of the Rooster.」（台灣人民祝大家雞年飛黃騰達）。

之後又用日文寫：日本の皆様、今年は実のある素晴らしい一年となりますよう、心よりお祈り致します。（衷心祝福各位日本朋友，能有非常出色的一年）。

中國《環球網》報導這則消息時強調，不少（中國）網友批評：蔡英文祝賀中國農曆新年，「為何不寫中文？」蔡英文的推特也被洗版，有人質疑：「蔡英文和台北市長柯文哲為什麼都堅持用英文更新內容？難道這是『推特外交』？可我覺得，外交場合見到的那些人未必有時間follow你，而你的選民們卻會天天有時間吐槽你。」還有中國人怒批蔡英文是「漢奸」：「日本人又不過春節，你用日語幹什麼！為什麼向日本示好？難道你已經把台灣寶島被日本強佔、島民造屠殺的歷史忘記了嗎？」不過，蔡英文的個人臉書則用中文拜年：「新年希望 2017未來一起。」（國際中心／綜合外電報導）

改名啦漢奸

人地都唔認自已係漢人
何來有漢奸？

佢好似係客家人
咁你覺得客家人算唔算支那中原漢人

劉邦漢族人係魏晉南北朝已被殺光

好似係毛魔帶日本人侵華

咁佢個名叫英文丫麻

Twitter係咁玩，通用語言唔是中文

choi english

如果以漢國人叫做漢人
漢朝侵佔領土廣大
曾統治過蒙古 朝鮮 越南 閩粵
唔通蒙古人 越南人 朝鮮人又係漢人？

向海外拜年用英文有咩問題

其實人地用咩語言拜年關支那人咩事
台灣人都未出聲啲支那人就係度指指點點

大陸上到Twitter咩

雜種全家人即使o係外國都會用中文 幾愛國呀

屌twitter梗係用翻啲外語嫁啦

用埋啲乜柒大陸野都仲可以話你玻璃心
人地係twitter用英日文又關你支那人春事咩
正宗攞嚟賤

上Yandex又要用中文?

咁佢作為元首級嘅人 咁做又係怪啲嘅⋯⋯

又撚狗

學日本改為1月1日為新年

蔡英文
蔡日文

屌你咁 Twitter 不嬲係西人同日本人用多
用返人哋啲文都好正常姐

好正